中共體育部長沙立碑 - 祝賀中國勝韓國隊 網民嘲諷

【新唐人2017年06月12日訊】3月份國足在湖南長沙賀龍體育場的世界盃預選賽中，以1比0首度擊敗韓國隊之後，為紀念這場賽事勝利，中共體育部門近日在場外樹立了一塊刻有「中國足球福地」的紀念碑，惹來網民一片嘲諷。

6月12日，陸媒報導，體育部門這次設立的紀念碑長9.9米、高3.23米、寬0.56米。其中3.23米的高度，代表著3月23日「中韓大戰」這場賽事勝利。

陸媒還把這個日子形容成「歷史難忘的一天」，碑寬0.56米則代表中國「56個民族團結、友愛、拚搏的精神」。

不料想，體育部門這一立碑舉措召來網民一面倒的嘲諷。有人批評國足的國際賽成績長期低迷，「才羸了一場就沾沾自喜」；還有人直言，為國足立紀念碑，「從頭到尾都是笑話」。

3月23日，2018年俄羅斯世界盃預選賽中韓大戰在長沙舉行之際，還曾發生一起小插曲。

據報導，比賽當天凌晨兩時起，中國球迷在韓國隊下塌的酒店外徹夜放鞭炮，干擾韓國球員休息。

當時，有網民附上照片說，韓國隊住凱賓斯基酒店的33樓，他住在30樓，從2點開始，樓下每隔10分鐘就有人放一次炮。

還有網民說，「3月22日晚至23日早上附近是敲鑼打鼓，放鞭炮一整晚」。

當時，博談網調侃，「在長沙『愛國』球迷的幫助下，中國隊真贏了」。3月23日晚中韓足球比賽，中國隊最終以1:0擊敗韓國隊。

如今中共體育部門立紀念碑慶祝這場賽事勝利，難怪會引來網民一面倒的嘲諷。

支那真係好肉酸

大白象工程

gdp!

個牌仲要咁撚肉酸

柒撚到， 贏南泡都可以沾沾自喜， 屌你贏西班牙就話啫， 仲要出術干擾人， 支那人真係最厚顏民族

如果場波2:2 係咪整個二和碑

出唔到線有撚用

大6間接承認左韓國係一個好尾機既國家

共產黨真係丟晒中國人嘅面

丨